根本5g就係繼武漢肺炎之後另一個核彈

5g輻射好勁，仲要係要一段時間先至可以有病徵出現，仲要出勁多收發站先至可以維持到，到時實周街啲人患癌症末期，諗起都覺得恐怖

5g 發射塔會傳肺炎
一日唔拆哂啲肺炎就不停傳

手機輻射問題一直是個有爭議的話題，廠商儘量隱瞞，政府沒有明確標準，消費者也就不太在意了。但是5G時代即將到來，5G網路不僅頻率速度比4G快得多，基地台的建設也將更多，分佈更密集，5G手機對人體的輻射問題還能繼續忽略嗎？

全天使用手機是數十年來最引人注目的文化性轉變之一。據美國無線產業協會(CTIA)的資料，2009年時全美預計有5,000萬支智慧型手機在使用，而今天則有2.85億部。根據非營利組織Common Sense Media在2019年發佈的一份報告，29%的美國青少年睡覺時其手機在床上。

但一些研究人員說安全措施沒有跟上步伐。很早就對手機輻射進行研究的猶他大學(University of Utah)研究人員Om Gandhi說：「現在，輻射是從搖籃到墳墓。」

僅歐盟法規較齊全

全球各地對手機輻射值都制訂了相關法規，目前大多數歐洲國家採用的國際非游離輻射防護委員會(ICNIRP)標準和美國採用的聯邦通訊委員會(FCC)標準分別為2W/kg和1.6W/kg。與之對比，根據中國國家標準GB8702-88《電磁輻射防護規定》，對於30~3,000MHz頻率範圍，公眾在一天24小時內環境電磁輻射場的場量參數在任意連續6分鐘內的平均值應滿足：依全身平均的比吸收率SAR應小於0.02W/kg。

20191129NT61P1

人的軀幹和四肢受手機輻射影響時間則最長，一般每天都是幾小時及以上，但關於軀幹和四肢受手機輻射影響的規定值並不明確，美國、中國和印度都沒有相應的法規，只有歐盟的法規比較齊全。

手機輻射問題一直是個有爭議的話題，廠家儘量隱瞞，政府沒有明確標準，消費者也就不太在意。但是5G時代即將到來，5G網路不僅頻率速度比4G快得多，基地台的建設也將更多，分佈更密集，5G手機對人體的輻射問題還能繼續忽略嗎？

5G基地台密集輻射更大

今年5月17日，在中國搜狐科技5G峰會上，搜狐CEO張朝陽稱，「根據自己的物理知識，5G到來之後基地台密度更高，微波轉播高頻率對人體的危害很大，希望在享受5G帶來的科技進步和方便時，也要關注電磁波對人體的影響。」

「電磁波」與「電磁輻射」是同義詞；電磁波就是電磁輻射，簡稱「輻射」，我們平時談的「輻射×其實就是指電磁波，電磁波是物體電磁狀態變化的傳導。

5G的頻譜要遠高於4G，目前中國三大運營商的4G基地台主要集中1.8GHz附近。依照5G頻譜規劃，很可能會將3.43.6MHz(總共200MHz)頻寬平分給中國聯通和中國電信，4.84.9GHz可能分配給中國移動。頻率越大的基地台，它的衰減就會越快，為此基地台的密度就要比原來的密。

目前為止中國三大運營商都已經做出大致部署，中國聯通的基地台密度大概是原來的3~4倍，中國移動的達到了6倍左右，中國電信的也是3倍以上，雖然說現在的訊號天線已經取得了巨大的進步，不過基於頻率衰退強度大這種情況，鋪設的基地台數目少不下來。

具體的安裝密度沒有定性，如果姑且按照3G的標準來預估，目前5G基地台主要在城市地區鋪設，城市地區網路需求更大，大概0.5公里一座，郊區大概是1.5公里一座，有的在農村地區，基地台密度大概是五公里左右，但是在一線大城市的話大概200公尺左右就要安裝一座，如此密集的基地台分佈對人體的輻射值影響將會更嚴重。

多款手機輻射值超標

美國芝加哥論壇報(Chicago Tribune)一年前就開始探討一個重要問題：手機是否像製造商和政府監管機構所說的那樣安全？對此，芝加哥論壇報測試了幾款頗受歡迎手機的射頻輻射，現在FCC在調查。

蘋果(Apple)iPhone 7被設定為全功率運作，並被固定在一桶透明液體下，這種液體是專門為類比人體組織而配製。

只要按下一個按鈕，機械手臂就會開始工作，把一個鉛筆般細的探針浸入桶中。在18分鐘內，它反覆測量液體從手機吸收的射頻輻射量。

這項測試由芝加哥論壇報支付費用，並根據聯邦部門指導在認可的實驗室進行，最後產生了一個令人驚訝的結果：iPhone 7這款有史以來最受歡迎的智慧型手機之一的射頻輻射超過了法定的安全限值，是蘋果向聯邦監管機構報告的自我測試結果的兩倍多。

負責監管手機產品的FCC在其網站上聲明，如果一款手機已被批准出售，該設備「永遠不會超過」其允許最高輻射限值。但這款手機，在一次獨立的實驗室檢測中，確實超過了現值。

芝加哥論壇報還測試了三款三星(Samsung)手機——Galaxy S8、Galaxy S9和Galaxy J3，它們都被放置在距離身體10毫米或15毫米的位置，這是三星根據FCC規範選擇的距離。在這些測試中，這些設備的測試結果都低於安全上限。

但是，當手機被放置在離模擬人體2毫米遠的地方進行測試時——即代表一台設備在口袋裡被使用的場景——其輻射測量結果遠遠超過標準。

三星在一份聲明中表示：「在美國銷售的三星設備符合FCC規定。我們的設備採用整個產業都在使用的相同測試協議來進行測試。」

FCC官員不願對芝加哥論壇報測試的手機的每個結果發表評論。他們表示，儘管芝加哥論壇報的測試不如官方合規報告所要求的那樣全面，但他們將對該報調查中的一些手機型號進行檢查。

蘋果、三星的回應

當得知芝加哥論壇報的測試結果，並取得該實驗室提供的長達100頁的實驗室報告時，蘋果對結果提出質疑，稱這些結果並未以適當的方式來對iPhone進行評估。

芝加哥論壇報的測試由位於加州聖馬科斯的RF Exposure Lab完成，該實驗室被FCC認定為經認證可對電子設備的射頻輻射進行測試的機構。15年來，該實驗室一直在為尋求政府批准其新產品上市的無線公司進行輻射測試。

癌症啊天才

最強武器

有無可信嘅証據？相關學術研究資料？

根本5g太多缺點又有健康問題，應該取消佢先啱

加州大學學者：5G輻射可能危害健康 應暫停部署並進行相關研究

有冇5G 4G 電視 電腦 風扇 微波爐 車之類既輻射對比?

[FB/IG. challenge]五一黃金周系列

有，5g嘅幅射勁過核武

比啲數據黎睇下

喂你唔好鳩噏好喎

得兩篇文
頭果篇冇source
第二篇連登得1個reference
俾啲有說服力嘅嘢再出post啦

咁我情願要4G啦，我要健康唔要上網快呀！

基站係屋企頂個 d
一早出過嚟
大家wfc姐

4g都cancer
何況咁

係澳洲有埋safety guideline跟

"The higher the wave frequency, the more information can be sent each second, but the signal is also more easily blocked by solid stuff like the concrete in buildings.

Our current 4G mobile phone networks run at frequencies between 700 megahertz and a few gigahertz (one gigahertz is a billion cycles per second).

The new 5G network uses two main bands: one under 6 gigahertz, plus another one above 24 gigahertz. This is fast, for radio waves, but it's still a much lower frequency than visible light, which comes in at hundreds of thousands of gigahertz.

So the 5G network will send data to your phone faster than 3G or 4G, but the signal will also be more easily blocked by buildings and other inconvenient obstacles."

"In the electromagnetic spectrum, there's a barrier between ionising radiation and non-ionising radiation: it's the colour violet. Anything with a higher frequency than violet light can cause cancer. (5G唔係)

Ultraviolet or UV light is the weakest ionising radiation — at around 30 million gigahertz — and we know it has enough energy to knock the electrons out of atoms because it causes skin cancers.

X-rays and gamma rays have higher frequencies and carry even more energy, so if they come in contact with our cells they can also cause cancer.

But the energy from visible light, AM and FM radio, TV, microwaves, mobile phones and power lines is just too low to damage atoms.

And despite many hundreds of studies over the past half century, we have never been able to prove any of these non-ionising waves can cause cancer — and this applies to 5G radiation too."

3G時 出4G--輻射好勁

4G時 出5G--輻射好勁

點停呀 而家已經暗地裏軍備競賽緊
你停咗 中國唔停
你就算十年內唔怕生cancer 之後都要入集中營

有研究過昆蟲，其實就算唔死人，死晒蜜蜂都會導致全球大災難！

又唔見你貼個條乜尻戴撚禍既facebook page link?

page名都柒撚過人，成陣廢中除